\documentclass[twoside,onecolumn]{article}
\usepackage{blindtext} % Package to generate dummy text throughout this template 
\usepackage[sc]{mathpazo} % Use the Palatino font
\usepackage[T1]{fontenc} % Use 8-bit encoding that has 256 glyphs
\linespread{1.05} % Line spacing - Palatino needs more space between lines
\usepackage{microtype} % Slightly tweak font spacing for aesthetics
\usepackage{parskip}
\usepackage[english]{babel} % Language hyphenation and typographical rules
\usepackage[hmarginratio=1:1,top=32mm,columnsep=20pt]{geometry} % Document margins
\usepackage[hang, small,labelfont=bf,up,textfont=it,up]{caption} % Custom captions under/above floats in tables or figures
\usepackage{booktabs} % Horizontal rules in tables
\usepackage{lettrine} % The lettrine is the first enlarged letter at the beginning of the text
\usepackage{enumitem} % Customized lists
\setlist[itemize]{noitemsep} % Make itemize lists more compact
\usepackage{abstract} % Allows abstract customization
\renewcommand{\abstractnamefont}{\normalfont\bfseries} % Set the "Abstract" text to bold
\renewcommand{\abstracttextfont}{\normalfont\small\itshape} % Set the abstract itself to small italic text
\usepackage{titlesec} % Allows customization of titles
\renewcommand\thesection{\Roman{section}} % Roman numerals for the sections
\renewcommand\thesubsection{\roman{subsection}} % roman numerals for subsections
\titleformat{\section}[block]{\large\scshape\centering}{\thesection.}{1em}{} % Change the look of the section titles
\titleformat{\subsection}[block]{\large}{\thesubsection.}{1em}{} % Change the look of the section titles
\usepackage{fancyhdr} % Headers and footers
\pagestyle{fancy} % All pages have headers and footers
\fancyhead{} % Blank out the default header
\fancyfoot{} % Blank out the default footer
\fancyhead[C]{3y Rysensteen Gymnasium} % Custom header text
\fancyfoot[RO,LE]{\thepage} % Custom footer text
\usepackage{titling} % Customizing the title section
\usepackage{hyperref} % For hyperlinks in the PDF
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{pgfplots}

\setlength{\droptitle}{-4\baselineskip} % Move the title up
\pretitle{\begin{center}\Huge\bfseries} % Article title formatting
\posttitle{\end{center}} % Article title closing formatting
\title{Hjemmeopgavesæt 4} % Article title
\author{%
\textsc{Sacha Guilbert s224016}\\%\thanks{A thank you or further information} \\[1ex] % Your name
\normalsize DTU\\ % Your institution
% \normalsize \href{mailto:sachaguilbert@gmail.com}{sachaguilbert@gmail.com} % Your email address
%\and % Uncomment if 2 authors are required, duplicate these 4 lines if more
%\textsc{Jane Smith}\thanks{Corresponding author} \\[1ex] % Second author's name
%\normalsize University of Utah \\ % Second author's institution
%\normalsize \href{mailto:jane@smith.com}{jane@smith.com} % Second author's email address
}
\date{\today} % Leave empty to omit a date
\renewcommand{\maketitlehookd}{%
}

\begin{document}
    \maketitle
    \textbf{Opgave 3\\ Ikke-diagonalisérbar systemmatrix. Essayopgave}\\
    \begin{enumerate}[label = \alph*)]
        \item Vi bruger et værktøjsprogram til at finde afbildningsmatricens egenværdier samt egenvektorer:\\
        \includegraphics[scale=0.5]{images/hjemme4-1.png}\\
        Vi ser at $A$ har egenvektoren 1 med multiplicitet 3. For at $A$ skal kunne diagonaliseres ved similartransformation skal $A$ have $n$ lineært uafhængige egenvektorer hvilket $A$ ikke har og kan derfor ikke diagonaliseres ved similartransformation.
        \item Vi kan opstille følgende udtryk for ligningen:
        \[\begin{pmatrix}2&-1&3\\-1&3&-5\\-1&1&-2\end{pmatrix}\cdot v_2 = \begin{pmatrix}-1+v_1\\2+v_2\\1+v_3\end{pmatrix}\]
        Ligningen kan opstilles som en totalmatrix:
        \[\begin{pmatrix}2&-1&3&|&-1+v_1\\-1&3&-5&|&2+v_2\\-1&1&-2&|&1+v_3\end{pmatrix}\]
        Vi laver totalmatricen om til:
        \[\begin{pmatrix}1&-1&3&|&-1\\-1&2&-5&|&2\\-1&1&-3&|&1\end{pmatrix}\rightarrow\begin{pmatrix}1&0&1&|&0\\0&1&0&|&1\\0&0&0&|&0\end{pmatrix}\]
        Vi kan nu finde en fuldstændig løsning:
        \[v_2 = t\cdot\begin{pmatrix}1\\-1\\-1\end{pmatrix}\]
        Vi tjekker om løsningen faktisk er valid:
        \[A\cdot v_2 = \begin{pmatrix}0\\1\\0\end{pmatrix},\quad v_1+v_2 = \begin{pmatrix}0\\1\\0\end{pmatrix},\quad t=1\]
        Løsningen er valid.
        \item 
        \item
    \end{enumerate}
\end{document}
